<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Raphaël Lemaitre</title><link>https://rlemaitre.com/fr/</link><description>Recent content on Raphaël Lemaitre</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><copyright>&lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/" target="_blank" rel="noopener">CC BY-NC 4.0&lt;/a></copyright><lastBuildDate>Sat, 18 Nov 2023 23:19:11 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://rlemaitre.com/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hacker le TDAH – Stratégies pour le Développeur Moderne</title><link>https://rlemaitre.com/fr/posts/2023/11/hacker-le-tdah-strat%C3%A9gies-pour-le-d%C3%A9veloppeur-moderne/</link><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 10:13:20 +0100</pubDate><guid>https://rlemaitre.com/fr/posts/2023/11/hacker-le-tdah-strat%C3%A9gies-pour-le-d%C3%A9veloppeur-moderne/</guid><description>Cet article a initialement été publié sur le blog de Ledger, le 14 novembre 2023.
Introduction Après avoir lutté avec ma santé mentale (anxiété, état dépressif) pendant plusieurs années, j&amp;rsquo;ai été diagnostiqué avec un Trouble du Déficit de l&amp;rsquo;Attention/Hyperactivité, communément appelé TDAH, à l&amp;rsquo;âge de 44 ans. Ce diagnostic m&amp;rsquo;a beaucoup choqué : je n&amp;rsquo;étais pas un enfant turbulent, en fait, j&amp;rsquo;étais même un bon élève. Avec l&amp;rsquo;aide de mon thérapeute, j&amp;rsquo;ai pu comprendre que le TDAH peut prendre plusieurs formes et qu&amp;rsquo;il peut rester non diagnostiqué jusqu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;âge adulte.</description></item><item><title>TIL: Déclencher un build du CI depuis la ligne de commandes</title><link>https://rlemaitre.com/fr/posts/2021/03/til-d%C3%A9clencher-un-build-du-ci-depuis-la-ligne-de-commandes/</link><pubDate>Tue, 09 Mar 2021 23:10:56 +0100</pubDate><guid>https://rlemaitre.com/fr/posts/2021/03/til-d%C3%A9clencher-un-build-du-ci-depuis-la-ligne-de-commandes/</guid><description>Chez ADventori, nous utilisons Gitlab CI pour déployer nos environnements de staging quand le code change sur notre branche principale. Cet après-midi, je voulais redéployer un de nos environnements sans modifier le code.
Une solution possible était de d&amp;rsquo;effectuer une modification factice sur notre base de code, par exemple ajouter une espace (ou un espace?) dans un commentaire. Cette modification déclencherait un build dans Gitlab CI et résulterait à un nouveau déploiement.</description></item><item><title>TIL : Configuration de la mémoire par défaut dans OpenJDK</title><link>https://rlemaitre.com/fr/posts/2021/02/til-configuration-de-la-m%C3%A9moire-par-d%C3%A9faut-dans-openjdk/</link><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 17:11:50 +0100</pubDate><guid>https://rlemaitre.com/fr/posts/2021/02/til-configuration-de-la-m%C3%A9moire-par-d%C3%A9faut-dans-openjdk/</guid><description>Il s&amp;rsquo;agit du premier billet de la série &amp;ldquo;Today I learnt&amp;rdquo; (TIL, ou aujourd&amp;rsquo;hui j&amp;rsquo;ai appris en français). Dans cette série, comme son nom l&amp;rsquo;indique, je vais écrire sur tout un tas de choses que je découvre. Le but de tout cela est de me permettre de me souvenir plus facilement de certaines choses et, bien sûr, de les partager afin que d&amp;rsquo;autres n&amp;rsquo;aient pas de mal à les trouver.</description></item><item><title>Pragmatic Programmers sur Medium</title><link>https://rlemaitre.com/fr/posts/2021/02/pragmatic-programmers-sur-medium/</link><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 22:15:49 +0100</pubDate><guid>https://rlemaitre.com/fr/posts/2021/02/pragmatic-programmers-sur-medium/</guid><description>Bonne nouvelle ! Les Pragmatic Programmers sont sur Medium. Ils y publient leur catalogue général. Les livres peuvent être assez anciens, mais certains sont encore très utiles.
Les livres sont principalement destinés aux programmeurs (d&amp;rsquo;où leur nom 🙂 ), mais certains peuvent intéresser des personnes qui ne sont pas des programmeurs. La liste complète des livres se trouve ici.
Une sélection rapide pour les non-programmeurs :
Technical Blogging, Second Edition par Antonio Cangiano Software Estimation Without Guessing par George Dinwiddie Ship It!</description></item><item><title>Hello World!</title><link>https://rlemaitre.com/fr/posts/2021/02/hello-world/</link><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 19:27:29 +0100</pubDate><guid>https://rlemaitre.com/fr/posts/2021/02/hello-world/</guid><description>Ça fait un long moment que je voulais avoir mon blog. Écrire plus et mieux est l&amp;rsquo;un de mes objectifs de cette année et le blog est un moyen assez simple d&amp;rsquo;y parvenir.
Je vais essayer d&amp;rsquo;écrire à propos de sujets qui m&amp;rsquo;intéressent : le dev, l&amp;rsquo;apprentissage, les moyens de devenir plus efficace (aka productivité), les jeux de société et tout ce qui peut me passer par la tête et qui mérite d&amp;rsquo;être partagé.</description></item><item><title>whoami</title><link>https://rlemaitre.com/fr/whoami/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 14:21:15 +0100</pubDate><guid>https://rlemaitre.com/fr/whoami/</guid><description>Bonjour,
Je suis Raphaël Lemaitre et vous avez atterri sur mon site web.
D&amp;rsquo;après ma bio twitter et Bluesky, je suis
Back-end Staff Engineer @ledger.com // Pragmatic Coder // Software Craftsman // Tech 💻 // Golf 🏌️‍♂️ // Food 🍲 and Music 🎶 enthusiast // Proud Dad
Ça résume bien, en anglais, qui je suis mais je vais détailler un peu plus.
Je suis un développeur (utilisant principalement des langages de la JVM mais pas seulement) vivant en région parisienne.</description></item></channel></rss>